Section 3: Cryptography (Answer ALL questions) [10 marks]

Q7. What is Cryptography primarily used for? 
a) Data storage 
b) Securing communication 
c) Database indexing 
d) Web development

Ans.(b)Securing communication 

Q8. Which of the following is a type of symmetric encryption? 
a) RSA 
b) AES 
c) ECC 
d) Diffie-Hellman

Ans. b) AES 

Q9. Which of these is an asymmetric encryption algorithm? 
a) DES 
b) AES 
c) RSA 
d) Blowfish

Ans. c) RSA 

Q10. What is the key difference between symmetric and asymmetric encryption? 
a) Symmetric uses one key; asymmetric uses two keys 
b) Asymmetric is faster than symmetric 
c) Symmetric is only used for hashing 
d) Asymmetric encryption does not exist

Ans. a) Symmetric uses one key; asymmetric uses two keys 

Q11. Which of these is NOT a hashing algorithm? 
a) SHA-256 
b) MD5 
c) Blowfish 
d) SHA-1

Ans. c) Blowfish 

Q12. Which cryptographic attack exploits predictable key generation?
a) Birthday attack
b) Timing attack
c) Key reuse attack
d) Weak key attack

Ans. d) Weak key attack

Q13.Which factor makes an encryption algorithm post-quantum secure? 
a) High processing power 
b) Use of large prime numbers 
c) Resistance to Shorâ€™s algorithm
d) Smaller key sizes

Ans. b) Use of large prime numbers 

Q14.Which of the following helps mitigate replay attacks? 
a) Encrypting messages 
b) Using nonces and timestamps 
c)Using stronger passwords
d) Shortening encryption keys

 b) Using nonces and timestamps 

Q15.Which algorithm is primarily used for email encryption? 
a) PGP 
b) AES 
c) SHA-256 
d) RSA

Ans. a) PGP 

Q16.What is a quantum-safe cryptographic algorithm?
a) An encryption method that is immune to quantum computing attacks
b) An encryption method that is very fast 
c) A deprecated algorithm 
d) An algorithm used only in quantum computers

Ans. a) An encryption method that is immune to quantum computing attacks
